% ---------------------------------------------------------------------------- %
% File: example_beamer                                                         %
% Author: Frieder Frank (frieder-frank@web.de)                                 %
% Last Modified: Monday, 8th June 2020 09:27:45 pm                             %
% ---------------------------------------------------------------------------- %

\documentclass[aspectratio=169]{beamer}

\usepackage{isdbasics}
\usepackage{isdlayout}
\usepackage{isdtikz}
\usepackage{lipsum}

\title[Kurzer Titel]{Beispiel Präsentation}
\subtitle{Mit dem Paket beamer}
\date{\today}
\author[M. Mustermann]{Max Mustermann}

\begin{document}
\maketitle

\begin{frame}
  \frametitle{ohne Section}
  blab
\end{frame}


\section{Der erste Abschnitt}

\begin{frame}
  \frametitle{Section ohne Sub}
  blab
\end{frame}

\subsection{Hier ein Unterabschnitt}

\begin{frame}
  \frametitle{Frame mit Sec und subsec}
  \lipsum[1][1] \pause 
  \lipsum[1][2] \pause 
  \lipsum[1][3]
\end{frame}

\subsection{Eine neue Subsection}
\begin{frame}
  \frametitle{Block}

  \begin{block}{Blub}
    Ein Block
  \end{block}

  \begin{alertblock}{Achtung}
    Blubber blabla Blublub 
  \end{alertblock}

  \begin{example}{Beispiel}
    Bla ein Beispiel
  \end{example}

\end{frame}

\section{Section blub}
\begin{frame}
  \frametitle{Blub}
  \begin{itemize}
    \item Blabla 
    \item Blublub
    \begin{itemize}
      \item Blubber
      \item Foo
    \end{itemize}
    \item Bar
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Enumerate}

  \begin{enumerate}
    \item<1-> Blabla 
    \item<2-> Blublub
    \item<3-> Bla
    \item<4-> Lipsum dolor \alert<5-6>{sit} amet
    \item<1-3> Blub
  \end{enumerate}

\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Blub}
  Blub
\end{frame}





% \begin{tikzpicture}[gridded]
%   \pic at (0,0) {support};
%   \pic[rotate=30] at (1,0) {support};
%   \pic at (2,0) {support={floating}};
%   \pic[rotate=-90] at (3,0) {support={fixed}};
%   \pic at (4,0) {support={half}};
%   \pic at (5,0) {support={from=-150, to=30}};

%   % Draw beams
%   \foreach \i in {0,...,2} \draw[beam] (\i,0) -- ++(0,.5);
%   \draw[beam] (3,0) -- ++(.5,0);
% \end{tikzpicture}

% \blindtext 

% \begin{tikzpicture}[gridded]
%   \draw[beam] (0,0) coordinate (a) -- (3,0) coordinate (b)
%            -- (6,2) coordinate (c) pic {hinge} -- (9,-1) coordinate (d);
  
%   \draw[plot ifo={ from=(a), to=(b),
%                    linear={1}{1}, normed=1,
%                    start label={text=$1$, pos=140, distance=1cm}}];

%   \draw[plot ifo={from=(b), to=(c),
%                   linear={-0.5}{.8}, normed=-1,
%                   start label={ text={\SI{5}{\N}}, pos=below},
%                   end label={ text={\SI{2}{\N}}, pos=160, distance=1cm}}];

%   \draw[plot ifo={ from=(c), to=(d),
%                    function={cos(50*\x)}, normed=-1,
%                    start label={ text={\SI{31}{\N}}, pos=above},
%                    end label={ text={\SI{41}{\N}}, pos=below} }];
% \end{tikzpicture}

% \blindtext

\end{document}
